500 蚊既問題，van 仔老可唔可以唔收500

岩岩搭van 仔，個van 仔老話500 唔收，想問下大家其實有無犯法架

試過7仔話無得找 唔收

唔收咪唔收囉,多謝晒

真心定假膠？
真心咁唔係濫收車資咩

唔好意思, 唔夠錢找呀, 下架啦

根據現行《法定貨幣紙幣發行條例》及《硬幣條例》所發行的紙幣和硬幣均為香港的法定貨幣。作為法定貨幣，它是一種有效和合法的支付媒介，在法律上被視為可充分及有效地履行支付義務。然而，在任何商業交易中，交易雙方均可自行決定交易條款，包括決定使用何等支付媒介。對商品和服務供應商而言，是否接受任何面額的紙幣和硬幣以支付某項交易純粹是他們的商業決定。我們亦曾對其他國家就「法定貨幣」的法例和行使方法作出研究。據我們了解，在大多數國家包括英國、加拿大、澳洲、美國和新加坡等地，均有「法定貨幣」的條例以確立當地貨幣的法定地位，但並沒有強制當地居民或商品和服務供應商必須接受當地法定貨幣作為支付媒介或設立罰則來懲罰拒收者。在該等國家，買賣雙方可以自行決定支付的媒介，所以香港與上述國家的情況相若。

睇下佢一開始有無講明